大埔終於有戲院

娛藝院線董事總經理黃嗣輝指，集團將進駐大埔，成為區內唯一的戲院，面積1.5萬平方呎，設4個影院，共359個座位，座椅屬全動感座椅，可調教震動強弱等。

他指，戲院正在動工中，投資額約數千萬，料2018年底或2019年初開幕。

屌好撚感動 大埔撚約大埔撚睇戲都要出區真係好撚反智 車錢都無1/10

仲要沙田個間垃圾黎

佢話動緊工 點解好似唔覺眼既 唯一有位既地方好似得返大中個舊泳池爛地

沙田果間真係好廢。d座位平住去又硬 成個沙田又多大陸人 寧願去遠d 去到星影匯又小人又唔貴又舒服

寶湖？
舊泳池塊地空左有冇廿年

粉嶺

沙田果間廢到沙田友都唔去

UA? 不了

應該有啦 我廿幾歲人 幼稚園果陣成日同屋企人去 跟住小學果陣都冇得去了。寶湖重有位咩 同埋果個位永遠得人流 都冇人係果度行 會唔會又汁粒 我記得大廣果間我細個都有去過

而家起梗樓啦

有時放假想睇下戲唔洗專登出去, 都可以頂住先既

睇早場 is ok
唔係就好柒貴

海港收皮

認真？唔係裝修冇耐咩

咁停車場點？

大埔人應該好多年無睇過早場或者午夜場

嘩 屌 好撚開心

如果寶湖開戲院大埔墟d人都唔駛行咁遠

屌，UA出名貴

大埔JJ表示同意
有時想自己一個睇吓戲捧下場都要出到klt或者mk真係好浪費時間
場戲120分鐘，一來一回都要120分鐘真係好咩

17年最好既新聞

我成日出去睇早場
海運 九展 宜家重有粉嶺mcl

UA喎

大埔如今雖然是「戲院沙漠」，但原來區內曾經先後存在六間戲院，最後一間銀星戲院於2002年結業。大埔居民曾在2007年見到曙光，當時新鴻基地產曾向大埔區議會提交改建大埔超級城停車場為戲院的計劃，但新地最終並無落實計劃。

曾在大埔營業的六間戲院，分別是寶華戲院、銀星戲院、鴻基戲院、星輝戲院、金都戲院及大埔戲院，其中以大埔戲院歷史最悠久，在日治時期已開始營業，其後在戰時被拆卸。大埔墟更有一條戲院街，一般認為是以戰前的大埔戲院而命名的。最後結業的戲院是銀星戲院，舊址位於大埔中心巴士總站對面。當時銀星戲院被稱為「迷你戲院」，可是它一院有482個座位，二院更有646個座位，比現時戲院的放映院更大，一點也不「迷你」。

用bea 有8拆算係咁la 放工去買飛手續費都慳埋
有得睇下小品 戲情片都高興

在2007年，新鴻基地產曾向大埔區議會提交改建戲院計劃討論，將大埔超級城一個被稱為「使用率偏低」的停車場一樓改建成戲院，設有四個迷你放映院，共提供300個座位。新地同時提議將停車場的11、12樓改建成卡拉OK及食肆。最終新鴻基地產並沒有將興建戲院的計劃提交城規會，只就11、12樓的改建計劃提出申請，及後新地將改建計劃延遲，稱要考慮區內不同意見，到最後更不了了之。時至今天，停車場仍然是停車場。

獨媒記者向當時有份參與討論的新民主同盟大埔區議員任啓邦查詢，任啟邦指當時大多數區議員皆支持新地的改建計劃，但遭到迦密柏雨中學校友會反對，理由包括電影海報內容有機會荼毒學生，最終新地放棄計劃。任啟邦認為，電影院屬正常娛樂場所，卡拉OK則較中性，「治安問題應作治安考慮」，市民理應享有此等娛樂場所。

記者翻查網上資料，發現一個名為「迦密柏雨中學校友與現任學生支持大埔開戲院同盟會」，成員之一、同為新民主同盟成員古俊軒表示，成立同盟會是希望外界知道迦密柏雨中學校友會並不代表所有校友立場，某些校友及學生亦希望電影院能夠成事。古俊軒指，就他所知，當時迦密柏雨中學校友會並沒有就反對興建電影院一事諮詢校友。

新鴻基地產(中國)執行董事馮秀炎稱，新地(00016)旗下大埔超級城新租戶UA CINEMAS 的迷你戲院預計於2018年底至2019年初開幕。該戲院將為大埔目前唯一戲院。

娛藝院線有限公司董事總經理黃嗣輝表示，於大埔超級城開設的迷你戲院投資額達數千萬港元，設有2層，建築面積約1.5萬方呎，提供4個影院共359個座位，部分為D box動感影院。新影院不設有機房及放映室。

馮稱，新戲院舖位原由營運十多年的海港酒鮮酒家承租，該酒樓將於明年初交舖遷出。

另外，商場將新增多個餐飲食店；美心集團旗下翠園將承租商場內一個建築面積2.2萬方呎的舖位，該舖位原由快速時裝店承租。

Ua應該淨係可以睇個早場
同樣都係要搭車既話 會揀粉嶺mcl
都好過出沙田ua

到底係邊

海港酒鮮酒家

有撚用咩 細院好多戲都唔上

全日一兩套係咁loop 睇下粉嶺就知

上面寫左 咁停車場點

屌，真係UA

海港好呀！
邪撚住對面迦密柏雨班食屎狗！
乜撚野校友會，盲反，成班傻西讀死書，一早果個廢泳池就應該拎黎起野啦！
戲院！！！！！！！！

正！

笑到仆街
係喎 食撚屎啦拍乳

嚟聯和mcl啦

終於有
搬撚埋終於有
起好即刻去睇

認真, 大埔友, 聯和MCL平抏正, 附近仲幾多野食

靚

舊賽馬會泳池個空地前排政府咨詢話起療養院
起就應該9成
係睇下三層定八層起賣體育館個啲

屌如果真係要起撚會比你一間中學仔反到咩

屌你老母cpu 鬼撚唔望你班學生日日放學去睇戲 咁撚柒串

你睇小左校長係區內既影響力
加上佢係大埔最TOP果間
自然唔會得失佢

海港個位開戲院 果個位咁細，可以坐到幾多個

粉嶺有MCL真係世界級 唔洗好似以前咁想睇個戲 最近都要出到沙田咁撚遠
如果唔識搭入去都可以睇下嘉禾嘅

小小屯門已經有3間啦

嘉禾定MCL

雖然開戲院好正 但點解係ua唔係mcl

多得我間咁嘅垃圾中學 搞到大家咁多年你都冇得喺大埔睇戲

粉嶺嘉禾仲近, 唔使轉小巴

雖然係UA
但真係諗唔到用咩字去形容我睇到呢段新聞嘅興奮心情

小小屯門 ？笑了
屯門區面積廣大，約有8,200公頃，和整個九龍半島相若
屯門差唔多係面積最大既新市鎮黎

同我諗嘅野一樣 邪到咁係正隔離

沙田個間只係臨時戲院 臨時戲院垃圾就緊嫁啦 上面班人係到屌乜撚野

用下腦啦戇鳩，一間地區學校會唔會有咁大影響力啊柒頭

小小係講個身份唔係面積

呢間就係有

重建10年都未搞掂

真心一問，得失咗柏雨會點？
成間學校搬去第二區

以前間戲院係咪叫銀星戲院

屌你老母

坐的士去馬鞍山睇其實好快

弱智狗

有無知沙田個間幾時起返好 又話下年年中會開得返

依家都仲有兩間院嘅

嚟緊開埋第四間

諗起食完碗魚蛋粉，飲杯茶走，再行去睇場戲，睇完慢慢行返屋企回味劇情……扯哂

mcl好嘉禾少少囉 撞正有大作上，如果想睇小品又係要鄧車出去

再開埋Neway就完美